window.quizData =[
   {
    "question": "후고구려를 세운 사람의 이름은?",
    "choices": [
      "견훤",
      "궁예",
      "왕건",
      "무열왕"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "후백제를 세운 사람의 이름은?",
    "choices": [
      "견훤",
      "궁예",
      "왕건",
      "무열왕"
    ],
    "answer": [0]
  },
    {
    "question": "신라 말 혼란속에서 등장했으며, 고려의 건국 세력이 된 지방의 힘 있는 세력은?",
    "choices": [
      "화랑",
      "삼별초",
      "호족",
      "권문세족"
    ],
    "answer": [2]
  },
   {
    "question": "고려시대에 시작된 유교적 지식을 평가하는 시험의 이름은?",
    "choices": [
      "현재",
      "과거",
      "미래",
      "수능"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "고려를 세운 사람의 이름은?",
    "choices": [
      "견훤",
      "궁예",
      "왕건",
      "무열왕"
    ],
    "answer": [2]
  },
  {
    "question": "고려거란전쟁의 1차 침입 당시 큰 공을 세운 장수의 이름은?",
    "choices": [
      "이순신",
      "서희",
      "강감찬",
      "양규"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "고려거란전쟁의 1차 침입의 결과는?",
    "choices": [
      "국토황폐",
      "삼전도의 굴욕",
      "고려승리",
      "강동6주획득"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "고려거란전쟁의 2차 침입 당시 큰 공을 세운 장수의 이름은?",
    "choices": [
      "이순신",
      "서희",
      "강감찬",
      "양규"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "고려거란전쟁의 3차 침입 당시 큰 공을 세운 장수의 이름은?",
    "choices": [
      "이순신",
      "서희",
      "강감찬",
      "양규"
    ],
    "answer": [2]
  },
  {
    "question": "3차 고려거란전쟁의 가장 큰 전투는?",
    "choices": [
      "청산리 대첩",
      "노량해전",
      "행주대첩",
      "귀주대첩"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "여진족이 고려를 위협하자 윤관이 이끌고 간 군대의 이름은?",
    "choices": [
      "별무반",
      "삼별초",
      "화랑",
      "udt"
    ],
    "answer": [0]
  },
  {
    "question": "여진족이 고려를 위협하자 윤관의 대처로 옳은것은?",
    "choices": [
      "강동 6주 확보",
      "9개의 성을 쌓음",
      "양규의 포로 구출",
      "귀주대첩 승리"
    ],
    "answer": [0]
  },
  {
    "question": "원의 힘이 약해지자 개혁을 한 고려의 왕은?",
    "choices": [
      "서희",
      "인조",
      "공민왕",
      "공양왕"
    ],
    "answer": [2]
  },
  {
    "question": "고려가 몽골의 침입을 부처의 힘으로 이겨내고자 만든 것은?",
    "choices": [
      "혼천의",
      "측우기",
      "자격루",
      "팔만대장경"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "다음중 무신정변이 일어난 이유는?",
    "choices": [
      "외국의 침입",
      "무신차별대우",
      "새로운 왕을 세우기 위해",
      "몽골의 침입"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "몽골이 고려를 침입하게 된 직접적인 계기는?",
    "choices": [
      "몽골에서 온 사신의 죽음",
      "고려의 선전포고",
      "고려에서 온 사신의 죽음",
      "거란의 침입"
    ],
    "answer": [0]
  },
   {
    "question": "몽골의 침입에 대한 고려의 대응으로 옳지 않은것은?",
    "choices": [
      "강화도 천도",
      "침략에 저항",
      "귀주성, 처인성, 충주성 전투",
      "고려의 무조건 항복"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "몽골의 침입에 대한 결과로 옳지 않은 것은?",
    "choices": [
      "전 국토 황폐",
      "고려승리",
      "황룡사 9층 목탑 파괴",
      "초조대장경 파괴"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "몽골의 침입에 끝까지 저항한 단체의 이름은?",
    "choices": [
      "별무반",
      "화랑",
      "삼별초",
      "udt"
    ],
    "answer": [2]
  },
  {
    "question": "고려시대에 불교의 힘으로 몽골을 이겨내기 위해 만든 문화유산은?",
    "choices": [
      "팔만대장경",
      "직지심체요절",
      "무구정광대다라니경",
      "성경"
    ],
    "answer": [0]
  },
   {
    "question": "팔만대장경의 보관 장소는?",
    "choices": [
      "경복궁",
      "해인사",
      "강화도",
      "불국사"
    ],
    "answer": [1]
  },
   {
    "question": "다음 중 세계에서 가장 오래된 금속 활자본으로 알려진 책은??",
    "choices": [
      "훈민정음 해례본",
      "직지심체요절",
      "팔만대장경",
      "삼국사기"
    ],
    "answer": [1]
  },
  {
    "question": "고려 시대에 만들어진 그릇으로, 비취색을 띠며 세계적으로 유명한 것은?",
    "choices": [
      "백자",
      "분청사기",
      "토기",
      "청자"
    ],
    "answer": [3]
  },
   {
    "question": "고려 청자의 무늬를 새기고 흰색·검은색 흙을 넣어 장식하는 기법은?",
    "choices": [
      "상감 기법",
      "채색 기법",
      "도장 기법",
      "그린 기법"
    ],
    "answer": [0]
  },
  {
    "question": "고려시대에 만들어진 불교 문화 유산이 아닌것은?",
    "choices": [
      "논산 관촉사 석조 미륵보살 입상 ",
      "수월관음도",
      "평창 월정사 8각 9층 석탑",
      "황룡사 9층 목탑"
    ],
    "answer": [3]
  },
  {
    "question": "직지에 대한 설명 중 맞는 것은?",
    "choices": [
      "해인사 보관",
      "몽골 침입 대응",
      "국립중앙박물관 소장",
      "가장 오래된 금속활자본"
    ],
    "answer": [3]
  },
 ];